公平地比較籃球同足球(2)

從各方面去比較籃球同足球 大家唔好再嘈黎嘈去

1. 現役最佳球員既身體質素
籃球 - Lebron James

足球 - Lionel Messi

結論: 足球岩身型弱小既人玩

2. 場地數量 - 以香港為例
籃球有507個
足球草地連硬地有316個

結論: 足球無籃球咁受歡迎

3. 裝備
籃球 - 得1對籃球鞋 頭帶臂套只有少部分人用 而且作用不大

足球 - 波鞋, 護脛, 冬天戴手套, 龍門要戴龍門手套

結論: 足球員比較怕受傷 係溫室長大既小花

4. 體能需求
籃球 - 要不斷來回跑進攻同防守 好多身體碰撞 就算場地有冷氣,對髒能需求都十分大
足球 - 場地及人數多 較多時間可以散步 現今最佳球員美斯常於場上散步, 大雨少少就會腰斬賽事

結論: 足球員唔需要體能 老人家食飽飽亦可以落場參與賽事 順便散步

5. 戰術運用
籃球 - 多變既戰術, 適當時間會暫停再改變戰術, 係鬥智鬥技術既運動

足球 - 落到場就由得足球員自己踢, 後衛中場前鋒經常唔係企係自己個位置, 所以所謂既陣容係廢, 教練只有換人時先有作用

結論: 籃球對戰術既掌握比較重要

6. 觀眾享受程度
籃球 - 節奏緊湊, 每節既休息時間唔會太長, 經常性會有絕殺既情況, 而且唔會有打和 可以真正分到勝負

足球 - 節奏緩慢, 球員散步時間較多, 不時踢到120分鍾仍然無入球 觀眾會好悶 而且經常性打和 性質上較似獎門人遊戲

結論: 睇籃球比賽會好睇好多 睇足球會好易瞓著

咁都1001

7. 比賽公平程度

籃球 - 當有爭議既判決出現時 會有3名球證一齊睇回帶 再商討決判, 好少假賽發生

足球 - 主要判決都由一位球證判決 好多時都有黑哨既情況, 著名既有2002年世界盃黑哨事件. 已經周不時發生入左當未入 未入當入左

結論: 籃球係公平公正公開既運動 足球容易被控制 經常踢假波 違反體育精神

不服來辯!

終於有個理性公平post
支持樓豬

樓豬

我凈係知我打籃球個班fd個個有女 踢波個班真係無邊個有

...

8. 目標
籃球 - 籃球員目標將球投入一個直徑1.5ft左右既籃框以求得分

足球 - 足球員目標將球攻入一個8yd x 8ft的龍門架以求得分

結論: 籃球員人生目光淺窄，足球員目標宏大、胸襟廣闊